[回帶]四川衛視侮辱黃家駒事件

四川衛視侮辱黃家駒事件」，又稱「皇家狗事件」及「黃家狗事件」，國內亦稱之為「家駒門」。2009年9月25日，四川衛視播出的節目《天下笑友會》的其中一個環節「誰是下一個小沈陽」中，兩位嘉賓主持大兵及棒棒糖—唐立新，一唱一和的侮辱黃家駒為「家狗」、「家豬」（豬的國語音跟駒相似），結果惹火了全中國及香港的Beyond迷。

詳情
在節目中，嘉賓唐立新稱要演唱「皇家狗」的《真的愛你》，這時主持人大兵再問一次，「那個叫什麼？」唐立新再說：「皇家狗」。當大兵再次「糾正」嘉賓的語音錯誤時，唐立新依然堅持自己的錯誤讀法，多次大聲說出「狗」字；兩人「爭拗」期間，畫面從上而下出現黃家駒的照片，並打上「黃家駒：別吵了！」的標題。唐立新之後變本加厲說：「那豬（駒）和狗不都是畜牲？」到最後，主持人「屈服」，說：「好，狗狗狗。」然後，唐立新又問主持，家駒可不可以雙手在後面彈結他，主持小兵嘲諷地說：「我估計他後面那兩隻手已經退化了。」

唐立新將手放頭後面邊跳邊用結他彈《真的愛你》後，主持人又再「搞爛gag」，向「棒棒糖」說：「當年黃家駒在日本演出，就這麼蹦，蹦死的。」

不過，節目中的字幕在提到「Beyond」時，全部都寫成「Beyong」，似乎是有意避嫌。

網民反應
節目播出後，有人將片段放上網，中國及香港網友憤怒的情緒隨即爆發。

國內
網友紛紛在各大論壇留言抨擊，認為四川衛視娛樂節目拿已故者開玩笑已經觸及人性道德底線，「沒有良心」，要求道歉。有中國網友質疑，節目組不應安排嘉賓和主持公然在節目中侮辱黃家駒甚至人身攻擊，還拿他的死因做節目的「娛樂」渲染，欠缺道德。

在BEYOND的貼吧中可看到，要求四川衛視道歉的帖子數量激增，國內網民要求「在節目中公開向黃家駒以及全國歌迷道歉，道歉時間不低於20分鐘，態度要誠懇，並在節目下方迴圈播放滾動字條道歉。」

另外在多家網站、貼吧裏，網友開始對當時的嘉賓「棒棒糖」展開大規模「人肉搜索」，成功獲得其個人資料，得知棒棒糖真名是唐立新，並強烈要求此人公開道歉。

節目主持人大兵的網誌亦有多名網友登入，抨擊他的節目並要求道歉。

另外有駭客入侵與四川衛視有合作關係的川內網，導致網站長達10小時癱瘓，首頁變成黑色，中間出現家駒的照片，上面寫著「強烈要求給家駒道歉」的簡體字。

香港
香港網民知道此事以後，討論區開始出現非議的帖子，Facebook更出現「要求主持人『大兵』及嘉賓唐立新(『棒棒糖』)道歉」的群組。有網民認為「皇家狗」暗喻曾受英國統治的港人，主持侮辱死人時更諷刺所有香港人，「反映出大陸人是以何種心態看待港人」。

另外亦有網民後悔在2008年四川大地震時，當初好心捐錢給四川災民，電視台還用黃家駒的歌作為四川籌款節目主題曲，現在黃家駒卻這樣受人侮辱。他們表示四川若再有災害的話，絕對不會再捐錢，有極端的網民甚至聲言希望四川會發生更大的地震。

由於事件受到香港廣大的網民注視，因此自9月30日後，紛紛在本地各大報章上報。

10月1日，古巨基接受訪問時為黃家狗事件扯火，說：「人已不在世，還要拿來玩，真的很差，叫網民群起罵他，即時出來道歉！」